<resources>
    <string name="app_name">Alimente-se bem</string>
    <string name="texto_alface">
    <br><b>1. É aliado de quem quer emagrecer</b></br><br />
<br>É claro que nenhum alimento sozinho emagrece. Mas o consumo de alface proporciona sensação de saciedade devido as fibras e a água presente no alimento, o que o torna favorável para quem buscar comer menos. Além disso, a alface é um alimento de baixa caloria, mas é importante ficar atento ao tempero utilizado nas saladas, uma vez que os molhos cremosos e gordurosos podem aumentar o consumo de calorias e atrapalhar o processo de emagrecimento (Veja mais ingredientes que atrapalham a salada).</br>
<br /><br><b>2. Ajuda no sistema imunológico</b></br><br />
<br>A alface possui vitaminas A, C, K, fibras, antioxidantes, magnésio e potássio que são essenciais para o bom funcionamento do sistema imunológico. Seu consumo regular ajuda a manter o corpo mais fortalecido e combate o risco de resfriados, gripes e outras inflamações comuns, melhorando os mecanismos de defesa do organismo.</br>
<br /><br><b>3. Faz bem para os olhos</b></br><br />
<br>Por ter vitamina A, luteína e zeaxantina, o consumo de alface pode trazer benefícios para a saúde ocular. As substâncias são carotenoides que atuam na redução de doenças oftalmológicas como a catarata e a degeneração macular, ambos problemas de saúde que são relacionados à idade e que podem levar à cegueira. Sendo assim, o consumo frequente da alface contribui para a saúde dos olhos.</br>
<br /><br><b>4. Melhora o funcionamento do intestino</b></br><br />
<br>As fibras alimentares presentes nas folhas de alface são responsáveis por prevenir a constipação intestinal. Elas ajudam a melhorar o trânsito intestinal. Umas das fibras presentes na alface é a pectina, que é solúvel e forma um gel em contato com a água e permite que o intestino funcione melhor.</br>
<br /><br><b>5. Tem efeito calmante</b></br><br />
<br>Consumir a hortaliça ajuda a acalmar e pode diminuir a ansiedade. Isso acontece porque a alface tem uma substância conhecida como lactucina que relaxa o organismo e pode ajudar até mesmo a combater a insônia. Por isso, o alimento é considerado um calmante natural. Possui também ácido fólico que ajuda na síntese dos neurotransmissores como a serotonina, que proporciona bem-estar.</br>
<br /><br><b>6. Ajuda na hidratação</b></br><br />
<br>Manter o corpo hidratado é importante para a saúde. Além de beber água e consumir alimentos ricos nela contribui para manter a hidratação em dia. A alface é composta por cerca de 96% de água e seu consumo ajuda a diminuir a sede e deixa o organismo hidratado por mais tempo.</br>
<br /><br><b>7. Diminui a pressão arterial</b></br><br />
<br>Ter uma dieta rica em potássio ajuda a baixar a pressão arterial e o nutriente é encontrado na alface. O potássio ajuda a diminuir os efeitos do sódio e a dilatar os vasos sanguíneos. Além disso, o alimento possui nitrato que durante a digestão é convertido em óxido nítrico. Esse composto relaxa e alarga os vasos sanguíneos, reduzindo a </br>
    </string>
    <string name="desc_piramide">
            O mundo está mudando a sociedade começa a
            rever alguns hábitos nocivos. Um exemplo é a busca
            cadavez maior por uma alimentação mais saudável.
            Mas quando pensamos comer melhor, logo nos vem à
            cabeça uma dúvida: por onde começar?</string>
    <string name="desc_piramide2"> Se é o seu caso, conhecer a pirâmide alimentar
            é uma ótima forma de se orientar. Ela divide os
            alimentos em 8 grupos e indica os que possuem os
            nutrientes essenciais para nos dar energia e
            prevenir doenças. Quer conhecer esses grupos e
            mudar a sua forma de se alimentar?</string>
    <string name="grupo1">
        É o maior grupo alimentar e compõe a base da pirâmide alimentar.
        É nesse grupo que estão as fontes de carboidratos como aveia, pão, arroz,
        farinhas integrais, batata doce entre outros. Os alimentos desse grupo têm
        importantes fontes de energia como carboidratos complexos,
        vitaminas do complexo B e fibras.
    </string>
    <string name="grupo2">
        É o grupo das verduras e legumes, fontes de vitaminas, minerais e fibras.
        São essenciais para a regulação de diversas funções metabólicas
        e para funcionamento adequado do organismo.
    </string>
    <string name="grupo3">
        Assim como as hortaliças, as frutas são fontes de fibras, vitaminas e
        minerais essenciais ao funcionamento do organismo. Elas oferecem os
        antioxidantes (vitaminas A, C e E) que são nutrientes importantes para
        a proteção das células, pois combatem a ação dos radicais livres.
    </string>
    <string name="grupo4">
2 xícaras de chá (200 ml) de Leite Desnatado ou 1 xícara de chá de Leite Integral
2 potinhos de Leite Fermentado
1 pote de 100g de Iogurte
2 fatias finas de Queijo Mussarela
4 colheres de sopa de Queijo Cottage
1 colher de sopa de Requeijão
    </string>
    <string name="grupo5">
        Este é o principal grupo das fontes de proteínas de origem animal, essencial
        para a formação de tecidos, enzimas e anticorpos. É nele que estão
        também os alimentos ricos em ferro e vitaminas B6 e B12, que ajudam
        a prevenir as anemias. No entanto, seu consumo deve ser de no máximo
    duas vezes ao dia, pois estes alimentos são ricos em gorduras saturadas e colesterol.
    </string>
    <string name="grupo6">
        Neste grupo estão os grãos como: feijões, lentilha, grão de bico, soja e oleaginosas.
        Ricos em fibras, contribuem para o bom funcionamento do intestino.
        Para os vegetarianos, esses alimentos são ainda mais indispensáveis,
        já que são excelente fonte de proteína.
    </string>
    <string name="grupo7">
        Fonte de energia, os óleos e gorduras são responsáveis pelo transporte
        de vitaminas do complexo B no organismo. Por serem ricos em calorias,
        sua ingestão deve ser moderada e equilibrada. Escolha os alimentos ricos
        em gorduras boas como óleo vegetal, azeite de oliva extravirgem, linhaça,
        castanhas e amêndoas.</string>
    <string name="grupo8">
        Este grupo é o “patinho feio” da pirâmide. Composto por açúcar,
        mel, doces e produtos açucarados como achocolatados. São pobres
        em nutrientes, não têm fibras, e seu consumo deve ser esporádico.
    </string>
    <string name="desc_porcoes">
        A pirâmide alimentar possui quatro níveis com oito grupos de alimentos ao todo,
        divididos de acordo com a sua participação no total calórico de uma dieta saudável.
    </string>
    <string name="desc_porcoes2">
        Na base da pirâmide estão dispostos alimentos que devem tem uma participação maior
        no total de calorias da sua alimentação, portanto devem ser consumidos em maior
        quantidade, ao contrário dos alimentos dispostos no topo, que devem contribuir
        com a menor parte das calorias totais da sua alimentação. Ou seja, a medida que
        a pirâmide afina, menor deve ser o consumo das porções.
    </string>
    <string name="desc_porcoes3">
        Cada grupo de alimentos é fonte de
        nutrientes específicos e essenciais a uma boa manutenção do organismo.
        Abaixo você vai encontrar quais são os principais alimentos de cada grupo e as
        quantidades equivalentes das porções recomendadas.
    </string>
    <string name="porcao_grupo1">
        5 colheres de sopa de arroz comum ou integral.
        1 unidade de Pão de Sal.
        2 fatias de Pão de Forma comum ou integral.
        5 biscoitos cream cracker / água e sal.
        2 colheres de sopa de farinha.
        1 pedaço médio de bolo comum.
        1 pregador de macarrão sem molho.
        4 colheres de sopa de batata inglesa cozida.
    </string>
    <string name="porcao_grupo2">
        2 pratos de sobremesa de folhosos: Alface, Rúcula, Couve, Mostarda, Repolho, Acelga, Almeirão.
        4 colheres de sopa cenoura crua.
        6 colheres de sopa de chuchu cozido.
        4 colheres de sopa de beterraba.
        10 fatias de tomate.
        4 colheres de sopa de couve refogada.
        3 colheres de sopa de Abobora Moranga.
    </string>
    <string name="porcao_grupo3">
        1 Maçã vermelha média.
        ½ Mamão Papaia.
        1 Banana média.
        1 Pêra.
        1 Laranja.
        4 limões.
        2 fatias médias de Abacaxi.
        4 unidades de Damasco seco ou Ameixa seca.
        1 unidade pequena de Caqui.
    </string>
    <string name="porcao_grupo4">
        2 xícaras de chá (200 ml) de Leite Desnatado ou 1 xícara de chá de Leite Integral.
        2 potinhos de Leite Fermentado.
        1 pote de 100g de Iogurte.
        2 fatias finas de Queijo Mussarela.
        4 colheres de sopa de Queijo Cottage.
        1 colher de sopa de Requeijão.
    </string>
    <string name="porcao_grupo5">
        2 unidades de Almôndegas.
        1 unidade pequena de Bife de Boi.
        2 unidades de Ovo.
        2 fatias finas de Presunto de Porco.
        1 unidade média de filé de Peixe.
        1 unidade de Hambúrguer.
        3 colheres de sopa de Carne Moída.
    </string>
    <string name="porcao_grupo6">
        1 concha média de Feijão Marrom ou Preto.
        2 colheres de sopa de Lentilha.
        2 colheres de sopa de Ervilha.
        3 colheres de sopa de Soja.
    </string>
    <string name="porcao_grupo7">
        1 colher de sopa de Azeite de Oliva
        2 colheres de sopa de Óleo Vegetal
        2 colheres de chá rasas de Manteiga
        2 colheres de chá rasas de Maionese Comum
        2 colheres de chá rasas de Margarina
    </string>
    <string name="porcao_grupo8">
        2 colheres de sopa de Mel
        2 colheres de sopa de Açúcar comum
        1 colher de sopa de Achocolatado comum
        1 unidade de bombom
    </string>
    <string name="texto_introducao"><b>Alimente-se bem</b> foi desenvolvido com intuito de informar sobre os
alimentos que ingerimos diariamente. Todo conteúdo disponível
no aplicativo foi coletado por meio de pesquisas efetuadas via internet,
        rótulos de alimentos, pesquisas cientificas e órgãos governamentais.
    </string>
    <string name="texto_introducao2">
        Todo conteúdo disponível no aplicativo são meramente informativos,
        para que o usuário possa ter conhecimento mais a fundo em relação
ao consumo de alimentos, todos os alimentos disponíveis no aplicativo,
        foram selecionados seguindo a pirâmide alimentar Brasileira.
    </string>
    <string name="texto_introducao3">
        Para ter acesso ao conteúdo o usuário deverá efetuar um pequeno cadastro com
informações básicas como nome, e-mail, senha, idade, peso e altura. Efetuando
o cadastro o usuário poderá usufruir de todo conteúdo disponível no aplicativo.
Caso necessite efetuar alterações em seus dados basta seguir os passos informados
no aplicativo.
    </string>
    <string name="texto_introducao4">
        Seus dados não serão repassados a terceiros conforme a
Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, Lei nº 13.709/2018, mas
        reservamos o direito de utiliza-los para fins de aprimoramentos
futuros no aplicativo e/ou desenvolvimento de aplicações com base nos
        dados fornecidos pelos usuários.
    </string>
    <string name="miBand">
    Monitoramento cardíaco, atividades físicas, sono, pressão, nível de estresse e ciclo menstrual.
    </string>
    <string name="smartWatch">
       Monitora seus batimentos cardíacos e número de passos diários,
        e pode ser utilizado para auxiliar no monitoramento do seu
        desempenho em diversas atividades físicas.
    </string>
    <string name="oximetro">
    Monitora a porcentagem de oxigênio no sangue e os batimentos cardíacos.
    </string>
    <string name="aferidor">
        O Aferidor digital é extremamente interessante para quem precisa fazer a avaliação dos níveis
        de pressão em casa, mas deve estar devidamente calibrado para não fornecer resultados incorretos.
    </string>
</resources>